---
date: '2009-02-25'
excerpt: Bonjour à tous, Depuis quelques semaines, des petits changements s'opèrent sur Zelda Solarus. Voici donc un petit point sur ces modifications...
tags:
  - solarus
title: Quelques modifications visibles et invisibles
---

Bonjour à tous,

Depuis quelques semaines, des petits changements s'opèrent sur Zelda Solarus. Voici donc un petit point sur ces modifications plus ou moins visibles.

- **La fonction de recherche :** depuis quelque temps, peut-être avez vous remarqué qu'une case "Recherche ZS" était apparue en haut à gauche de chaque page. Cela peut vous êtes utile si vous cherchez quelque chose de précis sur le site (une astuce, un manga, une actualité...). Notez que la recherche s'opère sur l'ensemble du site mais aussi sur le forum :).

- **La mise en conformité des pages :** il s'agit de refaire chaque page du site de manière à la rendre conforme aux standards du web. Concrètement, je dois reprendre les centaines de pages du site une par une, et passer du temps dessus à corriger des dizaines d'erreurs. D'où viennent ces erreurs ? Ce sont des pages qui ont été faites il y a longtemps, à une époque où on faisait des sites internet d'une manière qui est aujourd'hui devenue obsolète même si les navigateurs savent bien sûr toujours afficher ces sites. Alors à quoi cela peut-il servir de faire tout ce boulot ? Ces mesures permettront au site de mieux s'afficher de la même manière par tous les navigateurs, mais aussi d'être mieux compris par les moteurs de recherche, d'être mieux compatible avec les téléphones portables et de manière générale toutes les manières non classiques de visiter un site internet. Ce sont donc des grands travaux qui ne sont pas très urgents, mais qui prennent du temps et qui se font petit à petit. Pour vous, cela ne change rien : vous ne verrez pas la différence car la plupart des pages s'affichent déjà de manière très satisfaisante ^\_^.

- **La publicité :** ici, c'est beaucoup plus visible :P. Vous avez sans doute vu que nous avons ajouté une bannière graphique de publicité. Cet espace contient alternativement des liens commerciaux et un lien vers [Hyrule-Quest](http://www.hyrule-quest.com), le jeu de rôle amateur Zelda en ligne réalisé par Binbin, membre de l'équipe Zelda Solarus. Au vu de la qualité de ce jeu addictif, c'est un projet qui mérite d'être supporté par Zelda Solarus :super:.

Quant aux liens commerciaux, ils ont été ajoutés pour tenter de subvenir aux besoins du site. En effet, bien que le déménagement de l'année dernière ait permis de réduire les coûts, il nous reste environ 540 euros par an à payer pour faire tourner Zelda Solarus. Le système de téléphone ou sms pour accéder à la soluce de Mystery of Solarus étant peu efficace, il faut trouver d'autres ressources. Inévitablement, cette bannière graphique a donc été ajoutée en bas des pages, sans gêner le confort de votre navigation (nous l'espérons !). Des liens commerciaux sont également proposés parmi les résultats de la recherche. D'autres idées sont envisageables comme un système de dons (cela a déjà été tenté dans le passé mais sans succès), ou proposer à ceux qui le souhaitent une partie des ressources serveur (en clair, héberger des sites web) en échange d'une participation aux frais.
Mais rappelons l'essentiel : nous sommes des amateurs : notre objectif n'est pas de faire des bénéfices, ni même d'être rémunérés pour cette activité, mais de vous faire partager une passion. C'est pour cette raison que lorsque les finances se portaient bien, il n'y avait aucune publicité sur le site, pas même une bannière textuelle :). Je réfléchis d'ailleurs à faire une page qui expliquerait l'état des finances, avec les dépenses et les revenus du site pour que vous sachiez tout ^^.

**Mise à jour :** je profite de cette news pour vous signaler également que le [forum](http://forums.zelda-solarus.com) s'est vu doter d'un nouveau skin :). Réalisé par Eidarloy, ce nouveau design dans les tons verts fait parler de lui, même si quelques améliorations vont sans doute encore être apportées prochainement.
